%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[paperwidth=21cm, paperheight={29.7cm/4}, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\section{Notion de matrice}

\begin{definition}
On appelle \emph{matrice} de taille $\left(n, p\right)$, où $n$ et $p$ sont deux nombres entiers strictement positifs, un tableau de nombres réels de $n$ lignes et $p$ colonnes.
\end{definition}

\begin{definition}~
\begin{itemize}
\item Une matrice n'ayant qu'une seule ligne est appelée \emph{matrice ligne}.
\item Une matrice n'ayant qu'une seule colonne est appelée \emph{matrice colonne}.
\item Une matrice ayant autant de lignes que de colonnes est appelée \emph{matrice carrée}. On appelle \emph{l'ordre} d'une matrice carrée son nombre de lignes (ou de colonnes).
\end{itemize}
\end{definition}

\begin{remarque}
Les lignes d'une matrices sont « numérotées » de haut en bas ; les colonnes de gauche à droite.
\end{remarque}

\begin{definition}
On dit que deux matrices sont égales si :
\begin{itemize}
\item elles ont la même taille ;
\item les coefficients situés aux mêmes positions sont égaux.
\end{itemize}
\end{definition}

\section{Opérations sur les matrices}
\begin{definition}
Étant données deux matrices $A$ et $B$ de taille $(n, p)$, on appelle \emph{somme} de $A$ et $B$ la matrice notée $A+B$ de taille $(n, p)$ dans laquelle chaque coefficient est égal à la somme des coefficients des matrices $A$ et $B$ situés à la même position.
\end{definition}

\begin{definition}
Étant donnés une matrice $A$ de taille $(n, p)$ et un réel $k$, on appelle \emph{produit} de $k$ par $A$, noté $kA$ ou $k\times A$, la matrice de taille $(n, p)$ dans laquelle chaque coefficient est égale au coefficient de la matrice $A$, multiplié par $k$.
\end{definition}

\section{Matrice carrée, matrice identitée, matrice inverse}

\end{document}
